%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Classe de base ---------------
\documentclass[a4paper,french,11pt, twoside]{book}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Typographie adaptée à la langue
\usepackage[francais]{babel}
\frenchbsetup{ItemLabeli=$\bullet$}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Mise en page
\usepackage[a4paper, left=3cm, right=3cm, top=3.5cm, bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
%-------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{import}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Pour faire des belles boites 
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{theorems, skins, listingsutf8, breakable, xparse}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Pour faire des beaux dessins
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
%-------------------------------------------------------------------------------
%    Packages mathématiques
\usepackage{mathtools} % amsmath et plus
\usepackage{amssymb}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Graphismes
\usepackage{graphicx}%Pour l'inclusion d'images
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Bibliographies
\usepackage[style=alphabetic,backref=true]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Icônes de creatives common
\usepackage[scale = 1.25]{ccicons}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Pour des liens cliquables
\usepackage{hyperref}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Styles -----------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Environnement pour les démonstrations 
\newtheorem{Demonstration}{Démonstration}
\renewcommand{\theDemonstration}{}
\newenvironment{demo}{\begin{Demonstration}}%
  {\dotfill$\blacksquare$\end{Demonstration}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Définition des couleurs
\definecolor{c_titre}{RGB}{120, 255, 60}
\definecolor{c_thm}{RGB}{0, 0, 255}
\definecolor{c_defin}{RGB}{0, 255, 0}
\definecolor{c_carac}{RGB}{255, 16, 32}
\definecolor{c_code}{RGB}{255, 255, 0}
\definecolor{c_keyword}{RGB}{165,75,0}
\definecolor{c_emph}{RGB}{16,48,255}
\definecolor{c_string}{RGB}{16,165,0}
\definecolor{c_link_ext}{RGB}{0,16,96}
\definecolor{c_link_int}{RGB}{96, 16, 16}
\definecolor{c_cite}{RGB}{16, 96, 16}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Définition des lettres accentuées, 
\lstset{
literate = {à}{{\`a}}1
           {À}{{\`A}}1
           {â}{{\^a}}1
           {ç}{{\c c}}1
           {Ç}{{\c C}}1
           {é}{{\'e}}1
           {É}{{\'E}}1
           {è}{{\`e}}1
           {È}{{\`E}}1
           {ê}{{\^e}}1
           {Ê}{{\^E}}1
           {ï}{{\"i}}1
           {î}{{\^i}}1
           {ô}{{\^o}}1
           {ù}{{\`u}}1
           {ÿ}{{\"y}}1
       }
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Définition du style pour les codes ocaml
\lstdefinestyle{ocaml}{language = caml,
                       tabsize=3,
                       morekeywords = {failwith, false, not, ref, true, when},        
                       morekeywords = [2]{print_int, print_string, print_float, print_newline},
                       emph = {bool, string, unit, list, int, float, array, List, Array, String},
                       basicstyle=\ttfamily\upshape,
                       emphstyle=\bfseries\color{c_emph},
                       commentstyle=\color{c_string},
                       stringstyle=\color{c_string},
                       keywordstyle=\color{c_keyword},
                       keywordstyle=[2]\color{c_keyword!50!black},
                       breaklines=true, 
                       showstringspaces=false}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Définition du style pour le pseudo-code
\lstdefinelanguage{pseudoL}{morekeywords={Entree, Entrees, Sortie, Sorties,
                                          pour, faire, finpour,
                                          si, alors, sinon, finsi,
                                          tantque, fintantque
                                         }
                           }
\lstdefinestyle{pseudo}{language = pseudoL,
                        escapechar=\£,
                        tabsize=4,
                        basicstyle=\ttfamily\upshape,
                        keywordstyle=\bfseries,
                        breaklines=true, 
                        showstringspaces=false}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Redéfinition du titre --------
%-------------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\maketitle}{%
  \null
  \thispagestyle{empty}%
  \begin{center}\leavevmode
    \normalfont
    \begin{tcolorbox}[beamer,       % dégradé vertical
                      fontupper =\Huge\sffamily, % Fonte pour la partie supérieure
                      fontlower =\Large\sffamily, % Fonte pour la partie supérieure
                      flushright lower, % alignement à droite pour le sous-titre
                      colback=c_titre!10!white, % couleur du fond
                      colframe=c_titre!70!black,% couleur du cadre
                     ]
                     \titre% le titre fourni par \title
                     \tcblower%
                     \soustitre % le nom de la classe    
    \end{tcolorbox}%
  \end{center}%
  \bigskip
  }
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Boîtes -----------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Théorèmes --------------------
\newtcbtheorem[auto counter] % On numérote
              {theoreme} %  nom de l'environnement 
              {Théorème} % Nom dans le titre
              {fonttitle=\bfseries, % divers réglages
               colback=c_thm!5,
               colframe=c_thm!35!black,
               enhanced jigsaw, 
               separator sign= {\,:},
               breakable}
              {thm} % Préfixe ajouté pour les références
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Définitions ------------------
\newtcbtheorem[auto counter]
              {definition}
              {Définition}
              {fonttitle=\bfseries,
               colback=c_defin!5,
               colframe=c_defin!35!black,
               enhanced jigsaw, 
               separator sign= {\,:}
              }
              {def}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Caracterisations ------------------
\newtcbtheorem[auto counter,
               list inside = carac]
              {carac}
              {Caractérisation}
              {fonttitle=\bfseries,
               colback=c_carac!5,
               colframe=c_carac!35!black,
               enhanced jigsaw, 
               separator sign= {\,:}
              }
              {carac}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Style des boîtes de code
\tcbset{codestyle/.style= {enhanced jigsaw,
                           top = -2mm,
                           bottom = -2mm,
                           left = 0mm,
                           right = 0mm,
                           colback=c_code!5,
                           colframe=c_code!35!black,
                          }
       }
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Boîtes pour des programmes en pseudo-code
\DeclareTCBListing[no counter]
                  {psc}
                  { !O{}  !O{}  }
                  {listing only,
                   codestyle, 
                   listing options={style=pseudo},
                   fonttitle=\bfseries,
                   IfValueT={#1}{title={#1}},
                   IfValueT={#2}{label=#2},
                  }
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Boîtes pour des programmes caml avec couleurs
\DeclareTCBListing[no counter]
                  {ocaml}
                  { !O{}  !O{}  }
                  {listing only,
                   codestyle, 
                   listing options={style=ocaml},
                   fonttitle=\bfseries,
                   IfValueT={#1}{title={#1}},
                   IfValueT={#2}{label=#2},
                  }
% Code dans le texte
\newcommand{\type}[1]{\upshape{\texttt{#1}}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Réglages ---------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
% Je n'aime pas les indentations de paragraphe :
\parindent=0pt
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Graphismes
\graphicspath{{./Images/}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Sources  des bibliographies
\DefineBibliographyStrings{french}{backrefpage = {cité p.}, 
                                   backrefpages = {cité pp.}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Sections
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}} 
\renewcommand{\thesubsubsection}{\Roman{section}.\arabic{subsection}.\alph{subsubsection}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Quelques symboles  -----------
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Couleurs des liens
\hypersetup{colorlinks = true, 
            hyperindex = true, 
            urlcolor = c_link_ext,
            linkcolor = c_link_int,
            citecolor = c_cite,
           }
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Bas de page
\fancyfoot{} 
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\fancyfoot[LO,RE]{Sous licence CC BY \ccby}
\pagestyle{fancy}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
